全港戰線打法，中大一戰新方向

（第一次借account同開post）

小弟係中大一戰嘅中前排手足，睇完11月15號凌晨3點記招，有野想講，好長，但麻煩大家睇晒佢，關乎以後各戰線打法。

第一樣，中大一戰嘅成功，由兩樣野組成：
手足嘅八方支援/堅持、popo高層決策。

11月12號日頭同popo打左好耐，有手足被捕，好多手足受傷。之後開始吹雞，叫人入黎支援，結果大量手足、中大校友、各方有心人入到中大支援，我估至少2-3萬人以上。

但係，popo依然不斷開火，場面打到飛起，多位手足倒下，要即刻抬去後面FA。而最令人感動嘅係，咁多位手足一個接一個補上，無停過，係無停過！真係好似緊仗咁，大家抱住會死嘅決心，要守住二橋呢條戰線。我諗，呢個係全港第一次！如果大家係現場，應該會身同感受，感受到咩叫「前仆後繼」！

而堅守過後，popo終於停火，但停火原因係佢地唔夠戰力清中大，亦因為中大現高層/前高層（例如副校Dennis、沈祖堯等等）多次聯絡popo高層要求停火。我估popo經過計算後，決定清其他區先，唔理中大住。

所以，當日嘅成功，係因為手足嘅八方支援/堅持、popo高層決策。

有人話中大成功係因為：易守難攻、手足勁。我可以非常肯定講，一定唔撚係。首先，雖然中大比較少出入口，亦都易守難攻，但popo咁撚多裝備，佢地一撚定攻到入黎，只係時間問題。重覆多次，popo絕對係攻到入黎，大家搞清楚我地嘅裝備級數差幾遠先，唔好再打飛機FF。之後，我地守到唔係因為手足勁，而係好撚多手足唔驚死，用人數填補裝備差距，好多手足受傷，係用血換番黎，如果繼續打落去，應該會出現大量重大傷亡，手足亦都唔會守到。

手足係用命拖緊時間，絕對唔係外面所講「中大手足擊退popo」，根本係popo徹走，而唔係敗走。大家停止打飛機，唔好以為自己好撚型，包括中大所有手足。

以上為第一樣野，依家講第二樣野。

第二樣野，我地守中大係為乜？係為左三罷！

因為中大附近有吐露港公路、大埔公路、東鐵線，只要我地引起騷動，呢3條交通線就會收皮。大家可以睇番google map，就會知道今次行動，令到好多人「被罷工」，有份達成三罷呢個局面。但不得不屌，就係有部份手足，打撚晒飛機，以為自己好撚型，set完RB，就出去挑釁popo，引佢入黎。請問係做緊乜鳩？前線咁多位手足守住條戰線，就係為左三罷，你出去挑釁popo，真係以為自己好撚型，我真係屌你老母，唔刻你跪玻璃。香港各區開花，就係為左分散popo，等佢清唔到RB，然後就順利三罷，你同我係到挑釁popo黎清RB？仲要挑釁完自己龜縮？下次見到，我真係私了你班人，利申唔割

仲有就係中大因為八方支援，D物資多到用唔完，就有人開始「嘉年華」會。我地以前係咁屌「左膠」，你依家又變「左膠」？開始有人係到玩車、鳩叫、玩，一兩次都由你，大家有時要抒發壓力，我明。但最on鳩係，你玩足幾個鐘，仲要有人玩到整親自己，又要人地幫你做急救，你當呢度係遊樂場？

所以，第二樣野我想帶出嘅係，我地目的係三罷，逼政府同香港人面對5個訴求。麻煩大家，記住自己個目標，俾D自律，唔好未成功就係到慶祝，係到玩，係到以為自己好撚型。

第三樣野，亦都最重要，呢場係持久場，唔係一黎就end game咁玩。

好多人話要死守中大，死守八大，我係非常反對。死守，有咩意義？你守到一間大學又點？最多咪果間大學無事，但5大訴求呢？同埋popo有心攻，你覺得死守到咩？我地之前係咁講be water，唔只係講緊死守同遊擊嘅做法，而係be water背後的理念。Be water就係講緊要「善變」，適當時候用適當方法！有時要死守幾個鐘，有時要快閃，有時要一衝即散！所以，當我聽到大家講，要死守一個地方果陣而唔走果陣，我真係覺得唔work，我地要做嘅野係，18區開花，有時守下某一區，有時快閃，令到popo決定唔到點樣分配戰力，令到我地可以成功三罷。

[b]我地要死守嘅係香港，我重覆多次，我地要死守嘅係香港，而唔係任何一間大學/地區。

最後，第四樣野，中大凌晨3點記招，我覺得唔make sense，但我選擇唔覆盤。[/b]

你記招講乜野區選？乜野釋出善意？真心，你地講得好柒，同埋成個討論過程根本未有共識，你地就出左街？明明大部份人都唔理區選，點解要提用區選黎交換？成個焦點錯撚晒。

同埋，由討論去到最後個結論，中間有鄭承隆參與，我真係覺得佢鬼鬼地。不過鬼還鬼，唔好浪費時間捉鬼，最重要嘅係實際效果係點。

依家實際效果就係：
1. 吐露重開，重新通車
2. 本身留守中大嘅人開始出番去，18區開花
3. 中大內部開始分化互屌

先講互屌部份，好多程度係今次記招好柒。除左講區選、善意果D柒，最令人不滿係成個過程根本無攞到共識。就算我唔理共識都好，唔該下次真係諗清楚再講，唔夠時間，可以推到4點、5點先開，唔需要咁急。因為你一講柒左，就會令大家個風向唔同左，去左屌你地，去左區選等等。要記住，呢個時候無大台，任何人講野都會代表緊呢場運動，所以記招果D要好小心處理。你睇民間記者會，都係事前收集幾千幾萬份問卷，度晒稿先出街。同埋，其實就算唔守中大都好，都唔使主動清RB，你咪等popo清，唔好浪費自己體力。依家咁嘅做法，真係俾人一個感覺，當我地手足係condom，亦都當呢幾日幫過手嘅中大人、中大校友、各方熱心人士係condom，棄守還棄守，但唔好主動幫popo執埋手尾。依家仲要開始有內部分化，互屌大家，我地手足努力左咁耐，真係唔想見到呢D情況出現。

而互屌部份，根本係假對立。中大人vs非中大人？根本係咪中大人就唔重要，而係好多手足（中大人又好，非中大人又好）都係衝衝子，好多時未必諗咁多，結果衝動左。唔好有野不滿，就屌中大人當非中大人係condom，或者屌非中大人當中大係condom。其實，最後出黎開記招果3個手足都好，都好明顯唔似中大人，咁我係咪要屌非中大人當中大係condom？

(中間補一句，段校長不代表中大，佢只係俾藍絲校友脅持，要出一篇野割，但絕對唔係中大校友/中大人嘅立場)

成個過程大家都有份柒，唔好制造假對立，有時你屌緊非中大人騎劫，好有可能係中大人騎劫緊，有時你屌中大人當非中大人係condom，好有可能係非中大人當非中大人係condom，明唔明？呢場運動根本就係大家都有份，錯左你自己都有份，你都要去承擔，唔係一黎就割，賴其他人騎劫。你互割先係中左計，共產黨最叻就係分化、鬥爭，唔好因為咁而互割！大家可以屌，但要互相包容，唔好割。咁你會問，點樣先做到呢樣野？我會答你要慢慢黎，大家屌完>包容完>改善內部策略，唔好停係屌、包容，因為以前就係咁輸左，要即刻落下一步，做錯左唔緊要，即刻改，呢樣叫「快速修正」，修正先係我地呢場運動最重要嘅決策要素，大家唔該記住！

再講留唔留守問題，其實我上面講過，我係支持唔留守。因為我地要善變，同埋中大人其實已經唔夠人守，亦都守唔到，可以set完就走。所以呢個效果我完成無異議，如果之後想再佔過中大，都可以再黎多次，視乎運動需要。最重要係18區開花，增加popo增援成本。

之後，講吐露重開問題。我覺得唔使重開，因為我地就係要塞路，你要重開，咪等popo清，但亦都因為三罷目標達成，重唔重開都無咩影響。下次，唔好自己幫對手清埋，反而係要set完，之後守幾個鐘或者即刻走咁樣。

講左咁多，但我依然相信在場每一個手足，就算有時決策柒左都好，我都希望大家屌完就算，要包容大家有時太攰，個腦運作唔到。

同埋，我都係輕輕屌下就算，反而係希望其他手足18區開花，無謂浪費時間屌記招，要記得我地無乜時間同精力！如果之後想再佔過中大，都可以再黎多次，視乎運動需要。總之，不完美可接受，點都唔割！

最後嘅最後，真正最重要嘅野！

我覺得冷氣軍師唔可以再做冷氣軍師，要做戰地軍師！落場分析同俾策略，依家前線手足開始無方向，好多時淨係諗要私了、報仇、開波，俾眼前嘅憤怒蒙蔽，現場需要有人幫手帶討論，然後快速落決定，俾建議中前線，而呢堆人要頭腦非常清晰。呢樣野亦都可以避免中大呢幾日發生嘅內部衝突，猶豫不決。

依家，召集所有戰地軍師落場！

P.S. 本人代號GL，之後有任何新分析，會盡量用呢個名義出。

代Fd post 文好長多謝大家既耐性

推

不完美

可接受

需改進

即係點 吐公塞定唔塞 睇完都無講重點

不分化不割蓆

poly同cu手足麻煩客氣小小 捉鬼心態又重現而且係極其嚴重 有心入嚟支援嘅手足完全唔會介意俾證你地睇 俾你地搜袋 但係當我地示好嘅時候 唔該手足們俾返應有嘅尊重佢地

不完美 可改善 不割
但希望喺入面嘅手足 留意自身紀律問題 唔好因為權力 慾望變到班狗咁 做任何嘢諗下咁做會點先？ 係咪可以解決問題？ 有時諗多幾步已經好好一時港豬 嘉年華 並不可恥 休息後再出發 心態上希望大家唔好當係玩 冇嘢搵嘢做 實有嘢幫到手
多謝睇到呢到

利申1999 講嘢唔太叻

另外下面個post個人覺得寫得幾好

我係其中一隊小隊隊長

澄明思諸，勿陷分化

捉鬼係永遠捉唔完，中共黨史上最叻就係滲透同分化，大家要默認永遠總有隻鬼喺左近，點捉都捉唔曬，過度緊張捉鬼反而會陷入分化局面

平心而論，對家要收風根本唔會帶住支槍，帶得支槍入去理大就擺明預咗比你捉，達成佢地分化你地嘅政治目的，既然有鬼會帶住支槍，冇槍嘅鬼都肯定會有，黑臉白臉嘅鬼自然都會有齊曬，正如連登夠有五毛、TG各公海都一定會有對家臥底，呢個係common sense，所以我再重覆一次，中共黨史上最叻就係滲透同分化，大家要默認永遠總有隻鬼喺左近，點捉都捉唔曬，過度緊張捉鬼反而會陷入分化局面[/quote]

P牌仔好似推唔到 但都推

好認同死守唔係辦法
依家好幾間大學都要人守
反而令到每間都唔夠人
而popo又唔理我地
反而搞到我地本身由主動嘅一方變為被動

雖然話守中大係守精神支柱
但死守大學真心唔係辦法
大家幾晚要守大學都搞都好多手足開始攰同冇精神
我唔係散水撚 但真心想有辦法可以贏哩場仗